新年度球衣銷售榜揭盅：曼聯皇馬巴塞領銜，車路士超前阿仙奴

２０１６年度足球界別球會球衣銷售榜出爐，頭十位繼續由兩大體育品牌龍頭Ｎｉｋｅ及Ａｄｉｄａｓ佔領多個位置，英超球會佔銷售榜頭十比重最高，但名帥哥迪奧拿帶領的曼城意外地前十不入。

第一位為Ａｄｉｄａｓ的英超球會曼聯，受惠於今夏簽入多名星級戰將如伊巴謙莫域及普巴下，球衣銷售量高達２８０多萬件，拋離第二名同樣為Ａｄｉｄａｓ的西甲勁旅皇家馬德里近６０萬件，第三位是Ｎｉｋｅ皇牌，擁有ＭＳＮ的巴塞羅拿，銷售量達１９０萬件，車路士及拜仁幕尼黑分別列第四及第五。

值得一提是兩大英超勁旅阿仙奴及利物浦，雖然繼續名列前十，但銷售量均比上年減少了，兩隊即使總和加起來也被第一名的曼聯大拋離近１００萬件，阿仙奴更首次排名低於宿敵車路士，兩隊在未來需慎重考慮該隊的球衣是否不合球迷心水，製造商均偏冷門下是否令球衣銷量不及對手等問題，畢竟球衣銷售是球會一項重要收入來源。

以下為頭十排名及銷售數字

1) 曼聯，2,850,000

2) 皇家馬德里，2,290,000

3) 巴塞羅拿，1,980,000

4) 車路士，1,650,000

5) 拜仁幕尼黑，1,500,000

6) 阿仙奴，1,225,000

7) 祖雲達斯，850,000

8) 利物浦，705,000

9) 巴黎聖日耳門，685,000

10) AC米蘭，650,000

好地地用乜鬼puma
車路士仲少fans 不過用adi先多人買d

老老實實
阿同利呢幾年件波衫都唔係幾好睇
Puma 同nb

下年用番nike

又會咁勁間間都齊頭數字

鏝城新波衫真心柒，logo都柒左
比我都唔想買

唔係fans 點會買波衫
成五六舊水一件

大把人儲波衫啦
問心以車仔fans數量會多得過阿仙奴咩
唔係名牌adi光環點會排高左

都同成績有關既，近年車仔贏聯賽歐聯，球迷緊係買件印金章或者留念啦，反觀阿記都係咁，我身為阿迷今年都無買

我真係未見過有人會大手買波衫儲

妓不願面對之真相

阿狗好地地轉乜野puma
同埋呢兩年冇球星加盟
而且拎唔到大賽冠軍係咁上下
呢隊垃圾排到第6都幾勁

8) 利物浦，705,000

但真心puma幾靚，唔係阿狗都有一刻想買

咪係 果陣利記轉new balance 果件柒仆街都大把利迷買，又唔見果陣話少左。上年車仔件衫有金章多左人買有幾奇，有d 車迷fd 唔成日買波衫都特登印。唔係fans點會8舊水買件衫

車路士成班glory hunter
上年冇glory點會買衫呀
ching唔好作數據啦

條友on99
最少我地一般大眾只會買自己愛隊
叫我買阿？ 500買件拖地布返來做乜鳩

每季波衫設計都有d on9野
又冇放咁多錢宣傳

要買金章2015中開季頭幾個月都買左啦

搶左爺爺個第四

多仔既puma波衫

車仔上季咁柒都賣到咁多波衫

即係你想講車仔多fans過阿？

用金章定義買唔買既
請問以近年成績 曼聯點解排第一？

呢個可能性點都大過有幾萬至十幾萬人買adidas 波衫儲啦下話

皇馬、巴塞和拜仁被稱為近幾年來歐洲球壇的「三巨頭」，不過在波衫銷量這方面，他們卻沒能佔據前三把交椅。一份新鮮出爐的分析調研數據顯示，曼聯是過去5年當中球迷版波衫銷量最高的歐洲球會。

根據德國PR體育市場公司的彼得-羅爾曼博士的研究團隊提供的數據，在2011-12至2015-16的5個賽季當中，曼聯平均每年能夠賣出175萬件波衫，在所有歐洲球會當中排名第一。緊隨其後的是皇馬，銀河戰艦平均每年的波衫銷量是165萬件，比曼聯少5.7%。排在3-5位的分別是巴塞、拜仁和車路士，利物浦以85.2萬件排在第6，曼城則以34.2萬件排在第13位。

彼得-羅爾曼博士在歐洲頂級球會的波衫贊助合同和波衫銷售方面有過一系列的深度研究，他也談到了波衫銷售的大體趨勢：「總的來說，球迷版波衫的銷售情況一直在保持穩定的增長速率。波衫比以往任何時候都要受歡迎――它們有著吸引人的設計，這意味著球迷們在非比賽日的時候也比以往更願意穿波衫了。」
無阿狗份做數

曼聯係費sir時期儲落一大班fans啦

Puma 好蝦人著，要fit嘅著先靚

講設計 多仔靚過阿記好多

我覺得靚過舊年，Nike第一年嗰年最靚

人地儲左咁耐fans

曼狗今年個增幅咪好撚癲
175萬升到280萬

計出貨量

我講多左人買呀盲撚，你隊波拎冠多左人買波衫有幾奇，唔可以有新fans? 邊隊拎金章都一定多左人買啦，睇唔明仲請問

yes
我瘦底，著得幾好睇
差少少就買左件阿狗黎著

以前作客好靚，even月球表面果件漸變色
最鍾意有年紅黑間作客
但今年主場都好差，作客就真係柒撚到癲

第二好啲，今年第一作客成隻小強咁
我覺得今年第二靚，因為我唔鍾意波暢有領

作客隻色加領加logo成件童裝咁

nike波衫一定係最撚柒
無設計唔在講 件衫又厚又無彈性 完全唔好著

我覺得紅黑好似ac米蘭

今年曼城黑色個件幾正啊
我唔係曼城球迷 都想買件黎印施華

巴塞紫色果堆幾型

個風格轉晒睇唔慣，覺得好肉酸

之前去英國奧脫福狗場

D鬼佬個個排隊買客場藍衫印伊巴

不過果時好似岩岩公怖客場衫
主場衫未出

剩係印伊巴都一大堆

據統計，單計伊巴的9號球衣，已於一週內為紅魔進賬7600萬鎊。換言之，曼聯借著伊巴謙莫域的名氣，出售了105萬件球衣，而紅魔上季球衣總銷量的三分之一。

好撚酸

阿迷學雲爺爺咁節儉你地識條春咩

賣得多過妓就叫名牌光環 受教了

賣c朗筆錢加簽伊巴筆錢

即係你想講 收藏家多過一般大眾？

曼聯賣咁多波衫有撚用咩
咪又係遲早步列斯聯後塵破產降班

事實就係車波衫賣得好過阿
重有乜好拗 岩岩慘敗搵交嗌

下 賣c朗筆錢仲有大把剩wo

俾人霸左你地專用既4哥位嬲嬲豬

而家仲有個free返黎既呂布都賣左7600萬鎊波衫 定d黎喎Ching

其實好出奇咩？
你阿仙奴年年前四
近年冇世界級球星
冇冠軍
憑咩去吸納新fans?

講清楚d
成隊阿仙奴除左ozil 山狗有d星味
問心其他球員邊件真係會吸引到非阿迷印波衫

雲加

係度講笑抽下水好啦
日日叫雲加好波以為真係吹奏佢？

賣得衫多既冇用, 咁少過個仲唔快D執柒晒佢, 咪獻世啦

又俾人話勝利球迷架啦

細球會點解會賣到最多

4號印wenger

阿狗真係好肉酸
係都要搵野瀨

我有個fd係轟來
但係差唔多季季都買曬豪門d波衫 主/客總有一件
淨係唔買阿仙奴既衫

逼害阿狗

puma先好睇，nike簡直不知所謂